停業令再延長美容業恐損失14億 從業員絕境自救：叫林鄭去死啦

特區政府月初突宣佈美容按摩院必須停業14天至本月23日，未料特首周二突然又宣佈停業令再延長14天至下月7日，令生意因武漢肺炎本已暴跌近5成的美容業陷入冰河時期，生意跌至近乎零，員工們訴苦「手停口停無飯開」陷困境。一眾美容業員工原冀望24日可以復工，如今卻復工無期，水深火熱，有員工無奈之餘更怒斥「叫林鄭去死啦！」。老闆們同樣苦不堪言，因業界推算停業近一個月全港7,000間美容院損失恐達14億元，原有助「吊命」的政府抗疫基金卻嘆慢板，遠水難救近火。美容及按摩店直斥政府「講同做兩回事」，嘆稱「等得你嚟我哋都乞食啦」。眾人前路茫茫之餘，現只能冀疫情盡快過去，靠自己雙手捱過難關。

在停業令宣佈之前，特區政府已不時「彈出彈入」。初時發放強制停業消息，其後又突然宣佈消息有誤，並指只要做好「戴口罩，量體溫，使用酒精搓手液」就可以繼續營業，最終卻又「落井下石」勸喻市民不要前往兩場所，美容按摩院業界就此直斥港府做法形同「靠害」，令業界受影響人士無所適從。林鄭最新宣佈是影響多個行業包括美容按摩業的「停業令」與限聚令一樣會延長14天，即是美容業至少要停業至5月7日，業界人士不論僱主僱員同感徬徨無助。

正值美容院停工期間，上周更爆出號稱有20萬會員的網上預約美容平台Bloomme突然停業及走數一事，60個合作美容商戶合共損失以百萬元計，每商戶平均損失數萬元，令受影響美容店老闆雪上加霜。美容按摩店老闆Jason無奈表示「一波未平一波又起」，他指美容業界在武漢肺炎肆虐期間，同業生意已大大流失，如今更被迫手停口停，絕大部份行家已經「0收入」， Bloomme事件更狠狠地插大家一刀。

Jason補充，在政府未實施「限聚令」前，美容業界已經一早做好防疫措施，量體溫及勤清潔是每天的習慣，「我哋經歷過03年沙士，唔需要你去講我哋會去做」，批評政府於事無補。但就在Jason打算24日即本周五重開按摩店追回失去的生意額之際，卻傳來停業令延長14天的噩耗，Jason難禁沮喪：「簡直想死啦！租金唔減又要養活家庭，仲要顧及公司的營運！」他對於林鄭的做法無語，嘆稱嬲到「無力氣鬧」。

美容業何時復業成謎，業界人士唯一能做的是不惜工本，為店舖勤加清潔，確保店舖衞生，以便隨時重新營業及挽回顧客的信心。位於灣仔商廈經營美甲店的Christy，租約剛開始但不幸撞上武肺疫情，還幸業主慷慨於上個月減去3成租金，本月因為「停業令」休業14天，業主更減去半個月租，如雪中送炭。Christy向記者表示為了節省多餘開支，決定自己親力親為動手清潔店舖，「減低成本呀，因為要交租交水電呀」。

華莎美容院老闆Renee更嘆指「今次嘅損失比起08年金融海嘯更加慘」，她表示生意損失已經是鐵一般的事實，只好加緊衞生清潔以挽回客人光顧的意欲；Renee更補充會透過通訊軟件如Whatsapp、Wechat 與客人匯報14天的防疫及衞生措施，增加客人對美容店的信心。

政府就武肺疫情推出抗疫基金以紓解民困，但基金申請資格含糊，不少美容界人士不能受惠，特別是自僱人士。其中從事美容freelance(自由工作者)的Randy揚言「抗疫基金應該我哋無，因為我哋係自僱人士吖嘛」。

在美容行業打滾已有10年的Randy，剛在上年6月社運時辭去美容顧問一職，得到朋友出租美容院的一個位置，讓他「接街客」。現在他是一位freelance激光治療師，他的夢想是經營一所屬於他自己的美容店。惜突如其來的疫情，目標離他越來越遠。對不受惠於抗疫基金，在疫情之下的日常生活「真係要慳得好犀利，有時朋友約食飯唔去啦」。他批評政府不理會失業人士，只替大公司着想，「失業嗰班唔係剩係我哋呢啲年紀㗎嘛，有啲真係年紀大㗎嘛，人哋要養屋企㗎嘛」。

在禁令即將要解除時，Randy坦言最害怕禁令會再次延長致復工無期，「係驚㗎會，延長真係會仆直，因為你延長咗我哋就會企喺呢度」。對比在職美容師來說，身為freelance激光治療師的收費當然比他們較便宜，「損失對我嚟講會好大，咁如果我喺公司做唔到一、兩個(客人)無咩所謂，但對我哋freelance 一對一損失就好大」。在手停口停的行業面對疫情，Randy感嘆惟有順其自然，「冇㗎，順其自然㗎咋，冇諗過咁多幾時完，呢啲可能幾年都未定，就算唔完你都要繼續生活，就係睇下你點樣去行」。

不幸的是Randy的憂慮成真，特首林鄭月娥周二真的宣佈限聚令及停業令延長14天，復工無期的Randy稱：「好無奈，叫佢(林鄭)去死啦！」他直言同行未有對策，現時仍「諗緊點拆點搞」。

香港美容業總會創會主席葉世雄估計，美容院若停業半個月的實質營業額最少失去高達7億，若停業一個月損失更可達14億。他解釋，全港約有7000間美容院，保守估計平均每家美容院每個月有20萬營業額，即使僅停業半個月實質營業額也會失去一半，即是「7000x200000/2 = 7億」。他更補充7億只是「最少失去」的數字，當中亦未計算3月底「停工疑雲」而流失的營業額。葉先生希望港府能正視及了解每個行業的難處，模稜兩可的抗疫措施不能有效紓解經濟困難﹔他更統計過每個行業，美容界對比其他行業屬最少確診個案，希望美容院可如期復業，可惜這願望落空。

去禮賓府啦

佢地自己份糧月月清on9姐，無收入一兩個月就搞唔掂

低能 做唔到生意就執㗎啦 有咩咁出奇

自己又咁大個人月月清冇錢淨 抵死啦講真

咁大個人都理財咁差 搞唔掂咪上ifc囉

自己入去看看

想開返門做生意? 問過恐懼撚未?

係醫護份糧到抽出黎補貼受影響行業啦

日日都話有冇諗過醫護，14日又14日做義工啦屌

屌你老母美容雞
10單生意有9單都係預付架啦
錢一早收晒
扮乜撚呀

其實泛民應唔應該早過工聯會彈出黎開聲拎咗光環先

泛民自己宜家都泥菩薩過江啦!

你估個個有樓嘻使交租燈油火蠟唔使錢呀

拎光環發晒聲啫，應該唔難嘅，係識唔識做啫

咁攪
真係 藍 都變 黃

柒婆 永遠都係 神助攻

驚得罪支持延長停業令的黃絲

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓社會民主主義者的時候，
我沉默了，因為我不是社會民主主義者。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了。

連燈恐懼撚肯定第一堆衝出嚟屌

冇新客錢

呃埋呃埋簽package 一單幾皮果陣又唔講?😂😂😂

香港人被人逼到咁都唔反抗，真係

係香港一定要全民做生意 包賺架

落井下石就係人都識，但係能夠搞清楚問題根源喺邊就未必個個識
好似支那人冇得玩game就走去屌黃之鋒，其實係好戇鳩

仆街行業
抵撚死啦

轉做幫人打飛機囉

抵死，輸打贏要

政府的停業令搞到賺的機會係0

接受完個訪問表示好嬲 完

直必腸?

係香港做生意一定要賺既
蝕左問政府拎返

撐過林鄭嘅藍屍就抵死啦

威啦 又blame the victim
咁要禁就禁哂全部行業啦 根本全部都會有人聚集

做美容雞

攬炒之母

罷工？我睇你地罷
我繼續番工

點解個個都鬧受害者

好明顯係林奠靠害亂咁黎，幫人整指甲果啲小生意有咩得罪連登仔

做雞都唔得啦，檔都開唔到

屋企人檔野 一個月白交租咁濟

香港咁細都有成7000間美容院？

諗起佢哋幾個月前話慘過沙士就想笑

連登仔睇人仆街最開心嘛

美容撚

抵死

做美容雞成日呃錢你估唔洗還？

連登囝又支持極權政府

你老母社會運動個時唔出黎講
戇撚鳩

女人=得罪連登仔

雖然我係黃
但真係越嚟越覺得連登仔cls

到時拎唔到35+時佢地唔會咁諗

美容業一個月恐失14億？ 下

不滿呀？出黎上街囉

你地抽佣架喎，己經出多人好多糧

之前：香港最緊要唔好亂，邊個做特首冇所謂㗎。
而家：林鄭去死

同意

就算唔係肺炎

都有風險俾人炒 有意外

自己唔留錢 有技術唔轉行 關人撚事

我炒油輸錢問邊個攞 dllm

你又岩喎

重有健身狗 賺到笑

連燈仔：媽咪照比零用錢我，你冇生意關我能事？做生意賺硬？以前賺咁多唔出聲？

飛髮鋪無封

咪去做parttime

美容同傳銷都冇咩大分別

抵撚死最好全部執晒佢，美容雞冇一個係可憐

benefit hk 既pr 除左del我地既留言 之外自認 benefit惡過共產黨既cm

一早封關
就唔會好似依家咁

佢隻字叫美容
然後你未做過未接觸過都聽過美容產品 (意即包括服務)
唔係免費架喎
都唔係第一日架啦 變成傳銷另一種野

根本香港已經冇咩事，要開返啦

點解好似咁多留言幫政府平反

你係威既

一早全民支持罷工醫護人員
封晒關
寧願割價吸引啲本地客咪而家可以繼續做囉
短視嘅人永遠唔明白長痛不如短痛嘅道理

美容雞 飛雞 電子雞 香港三大雞類 退去吧

買格仔

間鋪唔洗交租咩

做生意係有risk咖啦 唔通包賺？

美容狗都有幫，果真child登

傳銷驚閪咩

老實講，呢D低學歷密集行業
多數都係藍既居多
藍既主要都係講錢講利益
你搞到佢利益
= 推呢班人去黃

咁咪全部人返工返學囉 到時爆到七彩

啲骨場收晒皮
麻雀館同卡拉ok禁完未？最好繼續禁

做生意包賺？

呢班綠色黃只會好短暫，有錢搵就會覺得中国政府點好點好
到武肺完左又會轉返深藍

非黑即白？

無客上黎點簽新療程呀

樓上可能係pr公司又引戰
唔屌正苦屌受害者，好撚on9

咩都唔好停，一齊死鳩曬佢好無？
一個月都頂唔到，你好好計劃下盤生意仲做唔做好啦！

紋身美甲唔少都黃店走去笑手足，屌政府又唔見咁落力

大嘅會係咁，細嘅好多時都係1次1次咁計，就算賣package唔係會一次過賣到咁多次

就算係簽開package 果堆大公司，佢地成個月都無得開新單，cash flow都會有壓力嘅。更加唔好講靠簽新客賺佣金嘅女仔

一早收晒錢,只係停一個月,點絕境呀?

轉下色放大就代表啱?
唔關事既行業捆綁埋一齊講有乜用意

無論發生咩事，我老母都係深藍

弱智

收晒錢d佣金上個月用晒喇, 仲唔絕境呀

成日用自己處境
去笑鳩人
你人生咩都無 無負擔
唔柒洗返工 都頂到一年
我又唔係未試過

大把人有小朋友 有兩老
唔計供樓

在本地個案極少及大家做足防禦措施的情況下，爆的機會根本極微

美容雞呃撚左咁多人錢 咪當比天收囉屌

林鄭係唔會死架，係死都你班刁民死先啦，吹咩

好多執鳩咗
食撚晒啲套餐飛錢

美容業真係冇撚性趣救

扮乜撚呀美容雞

美容雞就唔該收皮啦

明唔明我講乜

做生意包唔包賺係一回事，
但係你唔能夠否認就係疫情的確令到佢生意大跌

生意大跌嘅責任喺邊個度?
武漢實驗室玩危險實驗有責任
緊係支那人食野味有責任
港共把關不力都有責任

利申：毛澤東忠實fans，最近學緊拉一派打一派

大佬 咁人哋可能人工低被逼月月清呢
交租 燈油火蠟唔使錢咩

我月入5k, 請教唔月月清之道

兒登仔思維係咁上下

個根源係武漢
要追究自己上大陸揾雜種

香港6成係供滿既樓

唔計供樓。唔識字？

啲美容雞成日用app呃人搞到個個對呢行十分反感

變撚做黃都沒用啦，到時啲鋪就執鳩曬中共接手。由民生都接管埋，正式變西藏

CLS
咁多人踩美容業

到時6月我地出黎返又變返藍嫁啦

美容閪去死啦
大毒瘤

成日呃9d毒撚 玩人感情

究竟有幾多人叫完林奠去死之後票投民建聯？

唔該咪撚再濫用個 雞 字, 雞 一種好高尚的職業唻

其實係騙子多過雞
雞都要付出肉體
騙子呃呃騙騙

咪撚係囉. 騙子還騙子, 雞還雞, 真係要同人性交先至係 雞

究竟連登仔係支持港共極權政府定呢度多數中共引戰打手？

咁佢窮都冇法嫁 你比錢佢囉 老人家成日講如果窮人都可以幫就死啦 睇下飢餓鬥室就明 下層既人你幫佢佢仲要求多多唔會知足 根本就無底深潭

林奠多謝你嘅支持

冇樓你比樓佢住啦 跟住佢就話冇車唔方便 比車佢開啦 跟住又話隻錶唔夠靚買隻好野比佢啦 又話唔夠錢食好野個個都食和牛佢又要食 根本永遠都唔會夠

無人可以成世1x,2x歲階段嫁
到你3x之後就知
關窮撚事咩
月入四萬 養哂兩老 老婆仔女
大把人係咁

你答我你幾歲島啦 吹水死全家

島=先 打錯字

咁係你搵唔夠多姐 邊個叫你月入四萬就想養曬全部人 老婆出去做野幫補下啦好心 明知唔夠洗 又唔諗下計

叫佢佢咪會死

美容雞都有咁多人幫口
美容前線好多都係黃
就係呃人都係為左捐錢俾手足
d 生意但求打過和

你幾歲呀咁 你講左先

包賺咩屌你老母

又一隻3毛

雞你老母
唔該咪撚再濫用個 雞 字, 雞 一種好高尚的職業唻

成班cls，個個屌做生意包賺，依家係唔比你做生意然後要你交租啊，用下個腦諗野啦，完全係為屌而屌

咁都有罵戰
本身係貴租問題之下業主不嬲食最大份
被迫停業仲要俾人食大份邊頂得順
最合理係政府迫停業應該迫埋業主停 收租
不過會影響到官員啲副業變咗無可能發生嘅事

咁依個都係當中既風險

其實生意佬 不嬲都贏 執笠都係冇得做先執

連登仔最鐘意見低就踩勿認真

你租樓住會唔會預有一日政府同你講你聽日要遷出，但租要照交？

咁你可以選擇汁左佢 因為你冇負擔能力

極權係咁唔出奇

好慘，你個人完全冇邏輯

有邏輯就唔係香港政府啦你都傻傻地 林鄭：我係冇呀你吹咩 我有權 你都嘈是但話做美容係會互相接觸停一年都仲得

On9 屌政府補貼唔夠
邊個會屌？

真係而家先知

好心冇爆發危機就俾返人有限度服務,唔派錢又市場主道

大把得 300呎又叫美容院啦

係個條友姐 大部份連登仔都正常

無錯，雞最少比咗錢有得屌，比錢d美容傳銷騙子最後乜都冇

學美國，告柒中蟈攞賠償